Python - це високорівнева, інтерпретована мова програмування, яка була створена Гвідо ван Россумом у 1991 році. Вона відома своєю простотою, читабельністю та гнучкістю. Ось деякі базові концепції, філософія та призначення мови програмування Python:

1. **Простота та читабельність**: Одним з основних принципів Python є читабельність коду. Синтаксис Python спрощений і легко зрозуміти, що робить його ідеальним для початківців та досвідчених розробників.

2. **Лінк на спільноту (The Zen of Python)**: Python має свій набір принципів, відомий як "[[The Zen of Python]]" (Дзен Пітону), який визначає філософію мови. Деякі з цих принципів включаються у документацію Python і є основою для розуміння кращих практик у програмуванні на Python.

3. **Мультипарадигмальність**: Python підтримує кілька парадигм програмування, включаючи об'єктно-орієнтоване програмування, функціональне програмування та структурне програмування. Це дозволяє розробникам вибирати найкращий підхід для своїх завдань.

4. **Широке застосування**: Python використовується у різних галузях, включаючи веб-розробку, наукові обчислення, штучний інтелект, аналіз даних, розробку ігор, автоматизацію та багато іншого. Це робить Python однією з найпопулярніших мов програмування у світі.

5. **Багата стандартна бібліотека**: Python поставляється з багатою стандартною бібліотекою, яка включає в себе інструменти для роботи з рядками, файлами, мережами, графікою, обробки даних, тестування та багато іншого. Це дозволяє розробникам швидко почати роботу над проектами, не створюючи все з нуля.

6. **Вільне програмне забезпечення**: Python розповсюджується під вільною ліцензією, що означає, що ви можете використовувати, модифікувати та поширювати його безкоштовно. Це сприяє широкому прийняттю та співпраці у спільноті.

7. **Динамічна типізація**: Python використовує динамічну типізацію, що означає, що вам не потрібно вказувати типи даних змінних при їх створенні. Це полегшує розробку та збільшує гнучкість коду.

Python є мовою, що надає велику кількість інструментів та можливостей для розробки різноманітних додатків. Її простота та елегантність роблять її популярним вибором серед розробників у всьому світі.

> [!info] 
> [[Python]] 